有無屋企人有情緒問題

呀爸有躁狂，呀媽有抑鬱
呀爸睇睇下心理醫生又唔睇唔食藥，死都話自己無問題
成日屈向屋企都唔開心，同埋好多野都好擔心
其實應該點

辛苦巴打啦

諗都辛苦 巴打加油

我覺得身邊人做到嘅野其實唔多 陪下佢
食藥+心理醫生雙管齊下
但呢啲無得迫架嘛 靠自己
佢唔行出嚟無人幫到佢

但佢令身邊嘅人好辛苦

無論病人定家人朋友都好重無力感
可能一年 幾年都無好轉
係要長時間嘅耐性
就算某日好返 唔知邊日 trigger 到都會復發
係辛苦架

CLS

Rip 留意咗你好耐

樓豬幾大個 ， 搬到出嚟住嗎？
我自己覺得佢哋冇咩生命危險（會自殺） 嗰啲呢， 就最好嗰好食藥， 信 我

辛苦樓主喇

身邊人幫唔到幾多

我自己思覺失調

第一次嚴重發病係澳洲打左homestay大媽塊臉幾下 被警察上門捉我強制入精神病院

之後返左香港醫都病發過幾次 自願入院住過幾次校藥

而家醫左幾年 Keep 住食藥就控制到病情唔會失控

結論係澳洲精神病院好住過五星級酒店 香港精神病院等於Hostel級數

真心幫唔到幾多，最多係陪下佢哋，聽下佢哋講嘢 (如果肯心平氣和咁溝通)
始終要靠佢哋自己
同埋，會唔會考慮搵社工？
樓主加油，多啲同朋友傾計放鬆一下

自己
自膠

思覺失調既你點樣揾到工同揾到女朋友？

有個網友思覺失調出埋書做文學作家

無辦法、你搬走的話佢傷害人傷害自己你仲驚

陪伴佢

有需要送佢入醫院

要同佢講下有病唔係佢的錯

樓主

我阿媽半夜會發惡夢會叫

某程度上都是精神壓力/病的一種

我食藥控制到就同普通人一樣 係一定時食藥
我算好無乜副作用 有d人如果藥校唔啱會食到痴肥又個人好累乜都做唔到

搵社工試試

佢地有做家訪

自己唔識處理或者處理唔到記緊要搵援手

社會福利係公家既，有需要就go

驚俾老豆斬死
有次我屋企人激嬲佢，佢入廚房想拎把刀